蘇聯 定 依家既共黨 講大話 厲害D?

厲害了 我的謊言國
蘇聯前總理雷日科夫說：我們監守自盜，行賄受賄，無論在報紙、新聞還是講台上，都謊話連篇，一面沉溺於自己的謊言，一面彼此佩戴獎章。所有人都這麼幹，從上到下，從下到上。

中共不但是編造謊言的行家，而且也是傳播謊言的高手。就其統治大陸後而言，中共的謊言傳播首先是一種帶有明顯強制性的傳播。也就是說，作為受眾的廣大民眾，在面對這種傳播時是沒有選擇餘地的，不管你願意也吧不願意也吧，也不管你樂於接受還是想要逃避，你都必須接受這種傳播——至於你內心是否真地接受那則是另一回事。